[理性討論] 侵侵究竟做左咩周圍樹敵?

基本上我識既美國人有90%都唔鐘意佢

"Anything but trump" 咁但係佢究竟做左D咩討人厭?

1

成功

media
everything is media

佢太串？

佢地奶共，收左錢

只可以講句既得利益者唔會鐘意佢，因為佢先係真正貼近左派

Deep state洗腦 + 侵侵敢言（打破官僚精英體制）

淨係ban 唞音同華為已經搞到無咗大部份年輕人票

簡單嚟講
啲廢青覺得侵唔俾佢地玩抖陰
中產就因為侵破壞佢地嘅既得利益

True,支持佢嘅多數都係平民

當7000萬投票人死

主要得罪華爾街

其實得一樣
佢反全球化

social media 除左TikTok 仲有大把選擇

制裁中國得罪晒商人

大企業眼中只有錢

阻住現在的既得利益者搵食

無周圍樹敵
只係行得太前招人忌

真係好關事

其實本來年青人就唔會撐侵
係老人家先喜歡保守派個套價值觀
年青人就喜歡自由派個套價值觀

好似一上任就已經得罪晒???

但四年前一樣贏到啦

侵先係光復美國嗰位

係

佢既政策根本係想將有錢佬既錢分番俾平民，想令平民工作機會增加，用自己勞力賺錢，擺明係得政
只可惜班仆街左膠根本就唔係左翼，佢地只係用左翼個名黎拎光環，但一影響佢地自己利益就勢係假

只可以話media加劇左呢樣野 佢地自己本身都有立場

佢哋先係真正嘅右派

Media
無media無關公

佢唔靠加稅靠咩分有錢佬啲錢？

太強硬, 鍾意直接開炮, 面對媒體不斷屌人FAKE NEWS雖然真係好多FAKE NEWS

係啲Lamestream Media本身就有既定嘅narrative啦好唔好？

可以睇《暴政》呢本書

人哋講事實姐

deep state=biden=money class
trump=patriots=working class

佢呢D人夠晒直接 好務實, 唔需要公關

但係點解D美國人又會信主流傳媒先
又唔見我地走去信

將工作機會帶番曬去美國，美國失業率跌，但班有錢佬就無得平係虫国設廠
仲有佢唔會好似biden咁加自己人稅

屌記者
Twitter 治國

因為侵打破咗現狀
就好似香港佔中果陣，好多港豬都覺得係搞事唔理解
但其實深層問題一直都存在只係大家拒絕正視
要去到反送中矛盾徹底爆發之後先至不得不承認
而美國而家仲未到爆嘅時間

破舊立新必然會出再現嘅過程

是但啦
好人難做

我有D港豬同事都好憎trump
原因係：佢地覺得trump係癲佬，成日講句野就搞到D股票跌

果d人 點解唔直接移民去中國

咁本身trump個格係衰既
但傳媒左傾係一個問題

睇番而家有幾多政客用Twitter
應該係侵帶起
以前邊有得可以成日同總統interact

因為佢哋日日都淨係睇呢啲傳媒囉

佢違反民意，例如退出巴黎黎協定

比啲西媒持續抹黑左5年，係咁上下
同啲支那仔睇太多人民日報睇壞腦一樣

侵都好似你咁諗，所以咪輸咗

佢屌得FAKE NEWS太岩 D撚樣又駁唔到

其實佢未參政個時形象都已經好麻麻
大劉咁既形象

講真話

侵人格<<<<<<<<<<Lamestream Media

美國左癌係民情主線之一 你可以話佢地on9偽善 但你睇講美國史既書/文 黑人平等 種族融合 永遠都有1 part
美國人自己proud of自己由理念立國 去到廢除黑奴 女性有投票權 做到世界強國
我地眼中覺得佢地矯枉過正 但好多好美國人真心覺得無問題

反而要問 點解美國人支持果班dem 永遠都係biden harris依類偽君子 而唔係真正左派既sandres
相反 GOP最做野果班精英 又永遠俾人覺得係白人至上
唔會出到兩者兼有既政客

講真話太難聽
所以多人憎

連登仔標準答案
再討論落去就係左膠奶共架啦

可唔可以講解下點符合本書?

"He was a war hero because he was captured. I like people who weren't captured."

為國為民，得罪權貴。

本身又係有錢playboy，油鹽不進，收買唔到，只可以毁了。

等到見到真相既時候已經太遲

咁你講下點解先得架

口臭

侵肚裡面條蟲

侵侵錯在想改變世界大局

大把人做ipo相關行業
仲有支那國高價搶美國科企出身的人

基本上讀名校,搵錢科都知支那係邪惡國家
但為私利更唔想有任何改變

唔諗侵對中國或者香港嘅外交政策
跟本美國人反侵同香港人屌林鄭好多嘢都好類似
不過連登仔睇唔到啫

公關做得差
好多人睇嘢都好表面
就正如香港好多人都會因為蛇齋餅種而投民建聯一樣

佢好似曾經講過如果美國唔係俾奧巴馬搞到咁，佢都唔會出黎選
所以我信佢真係真心為美國好

喺左膠州咪多人唔鍾意佢囉
試下去紅州問下，睇下係咪90%美國人唔鍾意佢？

呢樣真，太多人無腦

有時你得罪人唔係因為你屌9人
而係你將真話講出黎

agger

佢最大獲係共和黨自己友都想佢死
佢下下鳩屌咁張揚既性格
其實本身同佢無仇口既人都會想食花生睇佢死

佢對共和黨重量級人物McCain都唔尊重就知佢幾乞人憎啦

佢想破壞美國普通白人依賴世界工廠的comfort zone

吹到trump 似林鄭
我真係睇唔透
你睇到咁透可唔可以講下

唔ban先仆街... 又多個途徑洗腦anyone but Trump

“What Half of America Choosing Trump Again Taught Me” by Bonsu Thompson

Racist, 逃稅，迫走難民，控制唔到武肺

全美有7000萬個美國人中意Trump而你識既美國人有90%唔中意佢

我都唔知係7000萬人少定你識人少

香港人活係極權之下太耐
一見到有人顛覆制度就buy 覺得侵係戰勝「建制」嘅英雄
但美國二百年黎嘅民主制度 佢地嘅「建制」係美國人心目中最好嘅制度
你睇完how democracy dies至少你會明點解佢地憎侵

唔好下下就咁比結論： 得罪media, 得罪概得利益者之類, 可唔可以講埋佢做左D咩，點樣得罪人法。
我籠統講，佢主張 同支decouple , 一定得罪wall street ，而wall street 既 media 既關系千絲萬縷啦

美國左膠接受唔到美國優先

呢個真係主因，呢啲商家佬背後勢力好大，係大到可以控制傳媒選舉

佢口沒遮攔又得罪左班主流傳媒同財團
然後班無腦左膠屈佢係racist, etc.

貿易戰斷左大財閥財路，美國d媒體不嬲都係大財閥暗中掌控，所以你見d媒體唱衰侵侵遠多過拜登

係連登仔將所以勸愛侵力冷靜嘅人label做左膠奶共序前
睇下Mitt Romney點講啦

選舉入面其實佢都唔係輸好多
究竟有咩人會投佢？
媒體鋪天蓋地咁抹黑佢
搞到好似全美國都唔鐘意佢
但選舉反映接近都有半數投佢

可能對普通美國人來講, 中共嘅威嚇太遙遠

其實係得大城市啲人唔鍾意佢姐

但問題係侵冇比到 China 以外既alternative ?

Mexico

類比錯誤
首先777係小圈子選舉
美國唔係
再者美國三權分立，香港而家好明顯唔係
三黎美國政府好明顯管唔到傳媒，但香港可以
咁至少發洩位美國個邊係少好多
加上今屆其實係創造左就業機會俾美國人，有幫美國農業
針對美國人面對問題
只不過trump 長期形象差，加上社會左傾
trump 想夾硬轉去中間至右，咁首當其衝一定係佢
而且佢太自大，變左黑人憎
某程度上係人格同性格導致咁
777唔單止性格問題，仲有港共政府問題

我覺有真正原因係覺得侵唔聽其他人意見
一個政策無人by 就直接簽行政命令
咁樣俾人印象係獨裁，無論行政命令內容係好係壞

當全部媒體都夾埋打壓嘅時候 難上加難
所有主流媒體不斷將Trump塑造成種族主義者
但正正係佢先做最多實務去幫助有色人種

嗰啲民主黨支持者慶祝真係
好似佢哋打倒左一個獨裁者咁樣
媒體霸權嘅時代就係咁

打擊所有既得利益者陋習

利益上最應該支持佢既RUST BELT, 最後都翻藍無投侵, 例如賓州個D

睇你咩角度出發
你係大有錢佬一定唔鍾意
個市成日大上大落

你問我佢最唔應該係同麥凱恩當年搞到咁薑
直到麥凱恩去世都無原諒到Trump
呢點對佢拎番退伍軍人票好不利

反侵嘅人最大不外乎兩個原因
一）抗疫
二）一言堂作風

唔啱聽嘅說話你想唔想聽

同藍絲話反政府係睇得多蘋果一樣咁戇鳩

諷刺嘅係，反黑奴嘅林肯係共和黨人，反而叫民主黨嘅先係最撚唔民主

侵係自出世以嚟，繼彭定康後，另一個真係會做到野既人

最少一半國民投比佢，你講出得有9成美國人唔中意佢，已經中左對家嘅洗腦啦

制裁支那
但並唔係做錯

佢做哂所有承諾

得罪media
鬧佢地fake news

Mitt Romney係民主黨走狗
比主流媒體左膠Deep State洗腦

oh my goodness. ALL the networks

有冇問過佢地點解討厭trump?

你不如睇吓ABC CBS CNN做得幾離譜？
CCTVB式嘅抹黑同報道方式。

你識錯人
有冇撚過點解個個都話美國9成人唔鍾意trump
但都拎到咁多票

太過真
D人唔鍾意聽真話

佢2016年已經反Trump

我識美國人鐘意Trump

但同時間有 fox wor
再唔係睇 大報 bloomberg which is 較為中立.

明明佢都拎到接近5成票
點解個個都講到話9成美國人都唔鍾意佢

可唔可以講下兩套價值觀有咩分別

你真係想知就唔會係連登問啦

咁香港人好少可會識到班鄉下redneck
就算佢想識 都畀人地ching Chong chink go back to China屌走咗

小鵬汽車係tesla 前華人員工偷科技後開

你諗下係美國科企升到中層搵得幾錢
但手持技術資料中共就打本比你攪公司

中國果堆30中上央視的成功案例就係呢款
咩野口衰根本係無聊, 侵係阻住某些人財路

咁所以？因人廢言？

唔係加劇，而係跟本主導緊呢件事
啲人接收啲咩資訊基本上絕大部份係媒體決定，只要控制到媒體，你想硬塞啲咩資訊都得，佢地講就會信信地咁，有幾多真係會fact check，有幾多真係會思考岩定錯

加稅最傷係中產

冇錯，名右實左

真
愛國又0戰

好多都話hes a liar

真

得罪4大巨頭？
係咪關反壟斷果單野事？

咁佢次次記者會都咁撚寸嘴
我地外人又受佢恩惠當然覺得佢好
你試下香港啲鳩官上電視都咁撚寸
唔計佢地本身都做到柒下柒下咁，一定都一樣好多人憎
佢係衰唔識包裝自己
係做到嘢，南北韓中東都俾佢搞得掂
武肺前經濟又搞返好
但真係衰寸柒柒
特別係歐美呢啲出名多左膠嘅地方

佢哋根本唔會睇fox 睇都唔會信
就好似藍絲唔會信蘋果一樣

再加上今次班科網巨頭全部出到面打壓Trump
FB Twitter Google等等

如果你係一個民主黨支持者 你會喺Google嗰度收到叫你投票嘅廣告 但如果你係一個保守派 Google唔會展示提醒你投票嘅廣告

同民主黨既big boss對抗
本土優先基層有工作而均富 vs 全球化肥上瘦下
而且打殘支共華爾街損失非常大

你啱 我忽略左好多人懶得用腦

佢以前喺娛樂界啲訪問都好撚寸
只不過佢開始選總統都仲keep 住咁寸
得罪人多

唔埋堆
唔聽話

biden之前講會加稅，等睇戲

內政有幾個原因

1. Trump有啲反科學: Covid is a weak flu; global warming is not real

2. Trump非常保守同傳統(共和黨”通病”): 反墮胎; 唔支持LGBTQ; 太religious - 非耶撚同gay佬唔like

3. Trump反BLM: 令黑人同少數族裔唔服, 甚至覺得佢認同白人至上主義

4. Trump嘅強人政治, 令佢有少少獨裁風格(有啲人就係鐘意佢強勢)

5. Trump唔太buy Big Tech, 而Big Tech又針對返佢

6. Trump減有錢人稅同嘗試取消Obama Care, 大城市啲窮L唔鐘意

踢爆media係大忌，人地點搵食

咁政策上有咩討論？
如果你認識啲美國人答唔到政策上有咩問題，咁基本上可以當佢哋係白痴。

沒錯
所以,等佢地清醒的時候,先至發現到一切已經太遲啦!

佢三毛嚟

因為你日日都睇嘅傳媒就係連燈

睇連登就知點解啦
Inconvenient Truth侵鼓勵緊嘅政治風氣就係鬥大聲 片面嘅指控就當真理 用權力壓人
人地攞證據反駁就係「Fact Check撚收皮啦！」
然後繼續攞啲defeated嘅證據黎周街咬

利申：作為香港人實覺得佢連任對香港好啲 但唔係學連登仔咁拜目崇拜

你唔知BLM領袖係馬克思主義支持者?
要求用暴力黎共產, 廢除監獄同警察系統

同陳水扁差唔多，美國豬幾年後先會珍惜

Trump支持黑人+少數族裔, 反馬克思主義, 反精英主義 架喎

華爾街，科技公司。阻住班大鱷喺邪惡中心市場搵錢，米係最大敵人。

因為佢講中哂

Agger
Arizona 輸佢自己
連John McCain遺孀都endorse Joe Biden

等到美國人爆嘅時間,會同班港豬爆嘅時間一樣,先至發現到一切已經太遲啦!

得罪習近平
所以死得
明？

1.呢點冇錯
2·共和黨本來就係偏右保守派
3.今次大選Trump同共和黨係少數族裔同有色人種嘅得票率有所上升 反而係班白人減少左支持 白左反而有咩資格代言有色人種
4.佢係強人風格 但實際上冇做過任何獨裁嘅嘢
5.從今次選舉你就睇到班 Big Tech可以點樣控制網絡言論與風向
6.Trump係減所有人稅 同時提升就業機會 希望所有人可以自力更生

點解你唔詳細問下你識既美國人, 要上來問連登仔?
90%, 即係你至少都識十個美國人, 咁都已經有十個interview sample啦

根本連燈仔就係世界中心，全部資訊都係世界主流，班鬼佬都弱撚智，如果識睇連燈既話一定醒覺囉唔該

睇埋John McCain 點講

你當係612前既你同612後既你既分別

Trump反墮胎係反對墮已成形胎兒喎

真心啲MEDIA佢做過啲咩好嘢都唔報 淨係會報仇恨佢嘅嘢

你識嘅有90%美國人唔鐘意
我識嘅有90%美國人鐘意佢喎
根本係媒體抹黑得勁
依家facebook google twitter 都係封殺Trump
咁做背後最開心嘅人咪中共囉

佢同布殊一樣 係屬於 共和黨建制陣營
今次選舉實際上就係 Trump Vs 美國建制陣營

左派打到佢係法西斯
D左派咪憎佢囉

一篇文睇晒左報點洗腦

做得唔好囉，不過算啦，喺兒登仔眼中，打中共就係做得好

d左膠民主太耐
離曬地諗法 傳媒講咩信咩
有錢果班 侵侵直接挑戰佢地
所以周圍都係敵人

america first 美國民族主義，堅信獨立宣言

另一個就係

大愛，只要有心人人都係美國人，自以為幫哂全世界，以為全世界都好美好

你咁講我更加唔明你想講咩wor ching

大愛=偽善=最自私

班大愛撚寧願支持BLM都唔支持ALM

其實咁樣先係歧視黑人

之前聽光明頂陶傑話侵斷咗好多人米路
環保、WHO 呢啲
全部fat fat 大生意

我都想
我得一毛

我記得前排有個人係某po覆我 指Trump係冇反到LGBTQ 佢覺得鐘意係冇分性別既

只係俾依家啲傳媒掩蓋曬個事實 我依家搵唔番條link

呢個世界：科學等於樹敵

一來佢個人太串，有時講嘢乞人憎，令人覺得唔似總統
二來就真係社會風氣而家太左，乜都要政治正確，而佢施政好明顯唔受呢套，變咗眾矢之的
三係media呢四年來都攻擊佢，其實由佢參選已經係咁，近年再勁啲
四係輕視武肺，呢樣直接令佢本來嘅政績一舖清袋，個個只係記得佢叫人飲消毒藥水，冇人記得佢在任期間經濟向好失業率新低

至於咩種族主義者呢啲真係得啖笑，永遠只係識攞佢講China Virus出嚟講

其實講武肺前嘅政績佢係一個好好嘅總統，數據可以證明一切，不過media影響之下群眾唔係咁睇到

因為佢唔係一個政客,佢唔識講口甜舌滑嘅嘢去討好人,佢只係會做實事,兌現佢嘅承諾,呢個過程一定會損及某啲人嘅利益

講真話 無人鐘意講真話

BLM拎光環黎縱容犯罪
為搶掠燒店殺人傷人開脫

LM

忠言逆耳

但差唔多一半人投佢

612前既你=自由派

612後既你=保守派

咁樣講會唔會清楚D?

依樣真係好撚慘
侵你最多話佢女權 但佢就業上其實幫左唔少黑人
但白人二世祖權貴形象太深入民心

同無人鐘意聽真話

WI輸真係。。。。 唔識講

如果計算ALL LEGAL Count
Trump既票數應該多過總投票人數50%
Biden既票係冇Trump咁多

佢大聲同人講國王無著衫

傷害左現有既得利益者（精英)的名和利

名 = 主流傳媒
利 = 華爾街, 大企業

所以先有死人票出現

作為總統淨係通烏同通俄兩單醜聞已經係死罪
通俄醜聞濫用總統權力多次阻礙FBI對自己嘅調查
通烏利用外交權力(扣起軍事援助)嚟威脅外國政府去調查同製造陰謀論攻擊政敵
呢單嘢直頭證據確鑿，白宮公開嘅文件有紀錄
外交宮上庭露面俾證供證明係有咁嘅交易
問責署出埋報告指明佢犯聯邦法
結果impeachment都係靠共和黨夠票先吊到命
呢度嘅人永遠唔會提，但係就日日夜夜拎拜登通烏出嚟J
美國人成日都笑話Trump has broken every law in the book
係得呢度啲on9仔淨係會睇自己想睇嘅對華政策打J
其他乜都當無發生過唔知唔提唔講，淨係識屈唔投佢嘅都係左膠

理論上係action speak louder than words, 但實際上係溝到囡果個多數係口甜舌滑

睇抖音d人應該冇咩所謂

靠抖識賺錢既網絡紅人應該會因為收入問題

但佔少數

呢樣都啱

所以話90%人唔like 佢好似誇張咗

收買唔到應該都佔左好大比重， 佢根本唔洗買任何人怕

即係呢篇文咁講，
美國民族主義 vs 全球主義者？

咁樣唔係幾好，因為香港人冇咩民族感
反而trump就提倡美國民族主義
香港只係港豬政治覺醒，開始關心政治

但侵知道美國已經到左唔可以唔講真話既地步
美國既文化已經被中共滲透
以前珍惜既價值變成人民幣既時候就已經太遲

並實trump trump 可以講成左，反全球化

侵衰在畫面唔靚

90%？
咁trump咪得10%票？
你呢啲post引導人思考一個負面方向係咩居心？

我覺得有幾個階段
4年前佢已經係咁黑人憎
果種憎恨程度同今日都差唔多

有差唔多一半人投trump喎

講兩句唔好聽嘅都變白人至上主義者

我前幾日睇過有張chart show出黎話某個州既80歲以上voters比去年增加左十幾倍

*比上屆

共和黨：
- 支持唔管制槍權
- 反對墮胎
- 反對全民醫保
（買唔買係個人權利, 而美國大概2000萬人無醫保, 病都唔會睇醫生)
- 反對減排/全球暖化fake news
- 增加警察/治安
- 反對同性戀
- 反對全美最低工資
- 反對大麻合法化
Trump將以上嘅野每樣都推到好盡, 攞咗好多老一輩hardcore耶撚票

民主黨：
基本上想行歐洲/加拿大/澳洲路線
- 推進步思想(同性戀/墮胎/大麻⋯)
- 全民強制醫保
- 最低工資
- 減排
- 買槍要拎license

唔好賴啦，封抖音已經係封殺民主自由社會

全世界最清醒就係連登仔
淨係一味拎全世界最大敵人係支共呢個point黎屌

後面兩點都叫OK
前面個兩點我真係笑出聲
上少d reddit啦

其實侵侵今年都贏到
係俾郵寄票陰鳩左遮
可以睇番拉票情況
紅人係可以沖出黎為侵侵做勢
藍人就好冷清
引申開去就係如果walk in 投票
但藍人會有大比率縮係屋企訓覺唔去投票

剩係破壞人地利益集團既固有模式都夠佢死

間諜app黎喎ching

你識=全美國

我好想睇幾時先封FB同Twitter啊

都唔知咩類比嚟

trump 無反同性戀喎

推 CCTVB俾人杯葛咗成年唔順氣，尋晚終於要借住《愛·回家》單單打打 #2 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

證明媒體洗腦, 單方面塑造佢負面消息, 其他唔報
你試下問話唔鍾意佢個d, 到底侵做過咩令佢唔鍾意或做錯咩傷害美國
佢地99%答唔到, 潛言默化式嘅洗腦工程

佢日日出Twitter已經係最好的公關
主流傳媒日日踩侵撐登
對侵不利就日日報 對侵有利就當睇唔到
對登於完全相反
咁都可以打到55波都算係咁

成日拎蘇聯本滲透手冊出嚟講
但係又否定俄佬想搞美國，講到全世界得支共一個垃圾政權

上Twitter 睇到好多
加埋自己身邊嘅左膠外國人(有啲非美國人但都會評論)
都係覺得佢racist, 歧視女人, 退出咗WHO 巴黎協議, 起牆
直頭覺得佢係evil 講起中東停戰 失業率嗰啲就阿叻上身
同埋黑人女人做副總統打晒飛機

疫情問題無得避

開個Fox
Compare 2016同2020每一個州嘅細區
已經知咩事

就算黑人區、BLM發源地、示威嚴重嘅地方，
啲票都係比上屆多左

咁其實平民係咪都好多人支持佢？
除左白人鄉下佬
我意思係支持佢既人係咪咩walks of life 都有

我地經歷過咩？
佢地經歷過咩？

好似話佢d言論好多時好攻擊性或者侮辱性 令人黑人憎 由其係對後生仔

Minority票係共和黨60年來最高

因為左膠洗腦
一係戲劇化
一係污蔑化

佢路線係咁

講真話，唔做show做實事

認真答就把口成日唔收
鳩答就反佢嘅全部奶共嘅屌

四個字
走得太前

- 唔俾同性做軍人
- 容許公司用性傾向與公司價值不一炒人
- 唔俾同性做medical 有關service

就算普通人覺得無問題, 你係同性戀都唔鐘意
加上後生一代好多好vocal
屌到佢仆街

Trump‘s controversial transgender military policy goes into effect
“The policy is insidious in operation but designed to be as comprehensive a ban as possible,” the nonpartisan Palm Center, which studies LGBTQ military issues...

值得聽下

邊有
blm同瘟疫都唔關佢事

其實大愛唔偽善 偽善嘅係人

安逸太耐

Make love no war

Joe Biden is the candidate of rioters, looters, arsonists, gun-grabbers, flag-burners, Marxists, lobbyists, and special interests.

Trump is the candidate of farmers, factory workers, police officers, and hard-working, law-abiding patriots of every race, religion and creed!

因為當年冇跟足劇本走 搶咗Hillary 個位

Trump haters: Trump is racist, dictator.He spread fears and hate among us

依家全世界都要戴住個口罩
歷史上有邊個可以一人之力打到全世界收檔
納粹德國都做唔到
呢一刻仲覺得對華政策唔係唯一issue, 咁乜野先係?
平權, 黑人?
講緊命都冇, 每日死緊人, 女權更重要?
同埋你地唔明, 中共試過一次甜頭
病毒戰陸續有黎
美國左派後生仔, 仲停留係中國只係世界工廠, 搶走低收入工作職位, 同佢地無關
覺得武肺係Trump Virus
GoodLuck
放心, 香港係咪都已經收皮, 唔洗同我講顧掂自己先

得罪deep state

喺香港見到傳媒點樣戲劇化trump嘅行為舉止，基本上美國本土主流媒體都係用嗰啲嚟洗美國人腦

不如話佢跟嗰套本來就同Deep state作對啦

贏了希嬸

今日睇左個講法，無證據，岩唔岩自己諗。

侵大力打非法移民同人口販賣，於是好多玩開幼幼既deep state同政經人士(包括media 老細同高層) 受影響，於是佢地有共識要拉trump落黎。

當然其他內外政經原因都有喇，但以上係一個唔可以講出口既原因，公眾就俾呢班人煽動

得罪既得利益者

左派：製造敵人
用媒體帶風洗腦

美國人始終睇唔起中国，感受唔到支国嘅威脅囉...

They say he's not "presidential", he quitted international organizations, he destroyed democracy, blah blah blah

敢作敢為，得罪政壇，唔畀面啲有權有勢嘅人。要炒人就炒人。
但佢為美國人做啲比上幾位都多。唔合理嘅就退出。對美國冇益嘅又退出。

呀，講多句：咁大家明點解要推老人痴呆既拜登出黎選喇

因為佢係真正既愛國者 唔係利用出賣國家去獲得利益既人

廢除深得民心嘅Obama醫保跟住就武漢肺炎,如果佢表現得正正常常都冇問題,但係殺到埋身佢都淨掛住玩口水,又唔聽專家意見死牛一便頸.

好代表到美國人啲總統，但唔係一個好政客（偽人）

連登仔睇下啦。唔知你地平時睇美國新聞係唔係睇TVB.... 根本Trump嘅行為直頭係反人類

黑人都憎佢

可能係呢7000萬人大部分都唔會接觸外國年輕人，咁樓主未接觸唔到囉
其實呢個都可能係侵輸嘅原因

因為依個世界唔鍾意人地講真話
只鍾意虛偽既人

而浸浸 就係講真話既人

我同朋友傾
佢地話係因為侵侵一開頭講錯野，所以BLM先搞到咁大
又話佢好多野都係得個講字，但其實冇做到
又話佢同北韓都已經決裂左，北韓仲整緊核武
又話佢話習大大係佢既朋友，依樣野係美國人眼中好似比中國耍緊

咁我睇番新聞，好似係d人入舖頭搶野，侵侵先話要派國民警衛軍
美國好似得佢同金正恩有計傾
話習大大係朋友似係侵侵玩緊多d

份人太直接 有嗰句講嗰句
真話不嬲難聽

個人覺得真係因為media
如果睇過trump十幾年前主持嘅reality show’The Apprentice ‘ 入面就類似地獄廚神，鬥做生意，最後嬴個個可以去trump間公司做高管
你見Trump share自己啲創業經驗，又睇下啲參賽者點做野咁
其實會發覺佢講野正正常常，對人又幾有禮貌

睇完個節目應該係會對trump有啲好感
起碼佢係一個成功人士形象
佢上任後其實最勁係消滅ISIS（如果唔計鬥deep state 反中個啲嘢）
你諗下奧巴馬個時幾個國家都話有出兵，打咗幾年又係冇進展
Trump事實上都被提名過和平獎
外人感覺上會覺得trump係有做實事，有商人頭腦

但以美國人嚟講，佢哋可能係仇富啦，因為係個reality show trump成日請參賽者去佢富宅同club玩
有好多人覺得佢太高調似暴發戶
佢以前都中意上電視 得閑出嚟發表下咁
特別係白人有錢男性呢個身份，可能會令人聯想到奴隷主

另一方面美國近年環保同平權風吹得太強
變咗如果你唔高調支持環保同平權 你就係極右
你見荷里活都夾硬要黑人演員做白人角色
只可以話係人地國情，而事實上環保風就係美國政客帶頭9up先
認真睇多啲會發現好多學者反駁全球暖化論

外國媒體經歷過冷戰真係好識吹風
而種族主義，仇女呢啲名號一旦有咗就好難澄清
利申讀得書少純屬個人意見

美國佬鐘意聽好說話
睇下biden 段當選speech幾多人like
覺得佢好包容 好大方
Trump就小器 成日發up風 唔尊重民主制度

你唔同d fd討論完再上黎講而走黎問連登仔？

岩牙
為咗對抗外國勢力可以破壞制度
可以無視法規
可以濫權越權

香港人係無道德責任去理美國內政爭議
為咗對華政策捧侵絕對係無可厚非
但係喺連登見到嘅言論唔止咁簡單
係捧到極端自我中心地貶低其他人關注嘅議題
係捧到顛倒是非，將黑講成白、白講成黑
真係睇到想嘔

都係
奧巴馬就係把口叻
得閑講下棟篤笑又得民心了

侵侵突然踩入去揸旗 唔從屬任何派系
已經影響咗本身係個圈子入面圍威喂嘅既得利益

唔狼狽為奸有冇錯？

既得利益者控制主流媒體，媒體控制輿論，然後佢得罪既得利益者，班友用媒體抹黑佢，鍾意塑造到佢幾仆街就幾仆街，再加上侵本人成日鳩up，多位俾人入，媒體就日日砌鳩佢

唔左膠大愛

起連登問同起藍絲group問我地點解示威有咩分別

其實唔係後生就一定反Trump，只不過係多
D後生鐘意跟風覺得威丫嘛，個個都叫BLM
我住NY識得幾個係投Trump

media係咪dem控制曬?

其實個個話佢liar我問/搵左好耐都唔知佢lie左啲咩大嘢搞到個個同佢咁大仇口

被民主黨連同各大媒體抺黑了四年。

欣賞你認真答啲右膠侵粉
侵侵所犯嘅錯係連共和黨傳統右翼都接受唔到

之前有人用咗兩句說話總結民主共和兩黨：
民主黨表面分歧，內部團結
共和黨表面團結，內部分歧
今次大選有一部份共和黨支持者投了拜登，應驗了上面句總結

咁多川粉都話9成dislike?

阻人發達同真係做野

就依2樣已經要落地獄

其實Trump靠減有錢人稅刺激經濟同增加就業機會, 不過”減富豪稅”俾人感覺好偏袒有錢人 唉

以一個買股票既投資者身分,其實係
一個Twitter post可以令股市升市變跌市,賺錢變蝕錢
但如果你用trump既角度諗就明白佢既用意何在

其實佢冇做錯啲咩
純粹係因為所有美國人都收咗中共錢
只係人地冇同你講

上面講咗MSM裡面係有比較centre立場如wsj bloomberg Financial Times 唔似得香港一係黃一係藍

Facebook Twitter如果由得假訊息流傳唔做野，佢地係要負刑責的
有無印象mark zuckerberg要去國會作供因為佢被指控無做野阻止假訊息？
佢地亦要同股東交代，唔畀人搞到自己一身蟻好正常

再講私人科企公司有權有政治立場先係自由嘅體現，唔似得大陸科企一定要撐政府

而民眾亦有權選擇用定唔用，同埋可以繼續睇主流以外既傳媒，自由派民眾想睇fox亦無人唔畀佢地睇你所謂嘅真相

我知, 我只係解釋啲美國黑人點諗 佢哋根本唔會諗起Trump幫佢地咁多, 信曬BLM幫自己

好早之前武漢肺炎爆到7彩全世界都唔夠醫療口罩嘅時候，Trump 用國防生產法限制3M口罩出口，加拿大總理杜魯多都話ban還ban，留番條生路畀自己友
加拿大係盟友，做野唔洗做咁盡呀

6. 非常認同, 不過好多美國窮人都”忘記”Trump幫自己咁多

你應該對比返中國先啱，正如中國得黨媒，個個就俾人洗晒腦，美國人差唔多所有主要接收訊息途徑都係同一立場，又係俾人洗腦，香港唔會係因為嗰啲訊息唔係為我哋而設，係專俾左膠美豬歐豬睇，我哋個腦迴路同佢哋唔同咪唔會俾嗰啲訊息煽動到囉
再加上我哋多咗連登依個地方去討論，而佢哋所有地方都已經俾左膠佔據

呢句好似侵自己講既野

係我照copy佢個post

（美國版TVB ）：ABC CBS CNN NBC

俾人一種老闆嘅感覺？

即係係而家喱個世界
做人無pr 就算你幾做到打都好
都係食屎

美股龍市都係因為佢

點類似法先
佢可以強推政策?

美股post都好多人唔鍾意侵 我而家都少咗入去

講嘢同做嘢都太過直

係, 我只係指出啲反侵美國人點諗

聯邦政府點樣「控制武肺」，鎖國? 佢連lockdown一個洲都冇權喎

你不如用08年香港人同19年香港人去比較仲好啦

侵好慘，畀連登仔登死咗

晒氣啦
連登仔淨係識得反共單一議題
根本唔理美國人點睇

所以我咪問一個普通平民百姓（非左膠）會點樣諗佢？
鍾意佢既係咪大部分白人男性鄉下佬？

我覺得要重新定義美國依家嘅所謂自由派,左膠思維到極端主義咁款,著條裙都話侮辱女性,過多十年八年分分鐘變紅衛兵咁

不過班基層眼睛係雪亮既邊個做到野幫佢地佢地都清楚明白

關唔關選民人數多左事？
不過佢popular vote 俾2016年多左，4年既人口數量唔會多咁多掛

答你: 唔係

遲下美國人就會後悔

大部分選民都投Trump
係投Biden既少數先要後悔

佢搞到政治極端化, 4年來講錯野既自打咀巴既都大把。E加就黎內戰咁款, 其實支那最想見到, 所以支那小粉紅會落力扮晒支持"拜振華", 就係引侵同侵粉出黎咬尻所有支持民主黨既人, 從而加劇個分裂。

講出心聲

自由派先唔自由 推崇獨裁專制共產

呢個真
唔覺得佢地想變,因為覺得咁已經最好
PA D死人票都唔係今屆先有啦,但一路無人出聲咪由佢

media只係其中一個因素
Trump自己把爛口同性格都係一個因素
佢講得愈多 罵得愈多人 media就愈多籍口攻擊同"fact-check"佢
Trump本身已經串到仆街
係inauguration 佢個speech唔係unite people 而係去攻擊民主黨班人同個前總統
咁樣已經令班民主黨同佢地既supporters好唔鋸 而MSM就係果班人既tool
所以基本上由Trump上台開始 MSM就開始日日斷章取義咁攻擊Trump

後悔都是抵死的
我暴想睇d 荷里活名人pk

呢幾十年全世界left wing當道，right wing要做嘢，你哋要搞都出返去
呢度d人肯定唔了解left wing統治之術
大部分羊中哂計

問題係班Big Tech 社交媒體雙重標準
如果係要核實消息 唔由得假訊息流傳唔做野的話
點解班民主黨支持者攻擊Trump ge Fake News就可以自由傳播
被他們認定為fake news的支持Trump的人ge 言論就會被限制？

平心而論 佢講野啲態度問題 見佢成日開口埋口屌啲記者 又串貢貢咁 好似樓上咁講 大劉咁
好聽叫有性格 唔好聽個人唔夠圓滑

我睇開美股認真討論post又冇呢個問題佢地又唔係藍絲冇智慧,反而美股跌可以買sqqq同put賺得重多

利申:有買港股同美股,呢4年trump trump幫我賺唔少錢

個個post都話自己身邊d美國朋友都唔鐘意侵侵
個七千萬票係邊到黎？
收皮啦又想洗腦

班左膠鐘意政客鐘意聽糖衣大話
所以好buy Biden同Harris

啱啱睇gal godot ig,啲留言個個支持侵，可能佢多以色列fans，唔同其他荷里活明星IG下面D留言一面倒支持biden

2.
有權有政治立場先係自由嘅體現？
呢個自由包含打壓他人ge自由？
包含差別對待民主黨同共和黨支持者？
問題係將政治立場帶到實際事務
廣告操控 限制言論

愛侵力：美國黑記

明明我識唔少都係支持trump wtf..

佢地幾十年黎都鐘意呢type
你要突然整醒佢地 叫佢地面對現實
叫佢地承認自己係白痴冇腦
係一件好難既事
"裝睡的人永遠叫不醒"

侵治下美股呢4年升得靚過之前以個總統

唔係好見有所謂攻擊侵嘅fake news自由傳播
可能大家對fake news定義唔同

你一定係活在平行時空

gal gadot IG比啲fans屌，見到好多人撐trump，相信係以色列人多，其他國家啲人心水清過美國人

以社交媒體演算法
我唔pro trump應該睇到好多反侵資訊先係
但我只係見到如實報道
唔覺得有咩污衊侵嘅嘢

其實睇下美股既5年圖就知trump trump有幾勁,就算武肺都可以用幾個月時間收復大部分失地,佢雖然係癲佬,但癲得黎能夠令美國經濟不斷創新高

left wing control all media, ALL!
包括你地用緊嘅電話同internet

根據我之前識既左膠FD子(大學生)同去左美國既家姐

佢地原因主要係:
1. 取消左歐巴馬醫保等等政策
2. 肺炎控制得唔好
3. 覺得佢係痴線(EG:起圍牆)，好地地做咩搞咁多野影響佢地正常生活

特別係第3點，基本上有呢個POINT，佢地就會覺得佢做咩都係錯
基本上佢地唔需要進步、國家、黨派都唔關佢地事
佢地需要既係我求其返到工，有賺到錢去玩就OK
佢地唔會關心現家既一舉一動會影響未來5-10年/其他國家

個程度好似叫你挽微博喎

其實圍牆點影響佢地正常生活?

即係侵侵做得太多野佢地唔鐘意？
反而奧巴緊打住大愛的口號吹下水，佢地反而唔鐘意？

圍牆唔影響佢地生活，但係佢地覺得個舉動痴線就認定左佢係痴線佬
然後就會借題發揮話浪費錢、做咩起個無用既野之類

(但當然香港人望住個價，會覺得咁平可以既話想集資起一個放係羅湖

現代搞呢d係有少少on9, 但low tech反而最work

節錄書中對trump內容：

由於美國聯邦政府會在戰爭中雇用私人軍事保全公司。許多州政府也會委託企業治理監獄，武力的私有化在美國已經非常普及。與過去不同的是，有個總統在踏入白宮之後，還意圖維持過去競選時用來驅逐異議分子的私人護衛部隊。這位總統過去在競選造勢時，不但曾要求保全人員清除集會中的一異議分子，更鼓勵台下民眾將意見不同的人請出場外抗議人士先是一被群眾報以噓聲，再被瘋狂的「USA！USA！」呼聲圍攻，最終被迫離開。在某次造勢場合中，這位總統候選人甚至在台上說：「還有一人躲在你們之中。把他揪出來，把他揪出來！」這句話煽動了台下的一群眾，他們一邊在人群中搜索可能的異議分子，一邊高喊「USA！usA！」這時候，在台上的候選人又說：「這種活動比無聊的造勢一大會好玩多了，對吧？我覺得好玩多了！」。這個人刻意利用群眾暴力轉變政治氛圍，而他成功了。

美國總統川普經常如此，且次數頻繁，節奏之快。2016年大選期間，有人嘗試檢視他的發言，發現他引述的資料有78%都是假的。這比率之高，使得正確的言論反而像是在邁向全然虛構世界途中的失誤。眨低真實世界的同時，一個與現實相反的虛構世界於焉創建。第二種模式是薩滿咒語般的語言。正如克蘭普勒指出的，法西斯風格仰賴的是「無止盡的重複」旨在使虛構之事狀似合理，違法之事顯得誘人。藉由有系統地使用「說謊泰德」、「騙子希拉蕊」。這些暱稱，川普將某些或許更適合用來描述他自己的特質用來形容他人。透過在推特上不斷重複提及這些綽號，這位美國總統將有血有肉的人轉化為令群眾琅琅上口的刻板印象。他的造勢大會不斷重複「築起長城！」（Build thatwall）「把她（希拉蕊）關起來！」（Lock her up）。這些口號並未提供任何具體的政策，卻極為誇張地建立起候選人與支持者之間的連結。

川普總統競選時的承諾包括替所有人減稅，清償所有國債，同時增加社會福利與國防支出。這些選舉支票本身自相矛盾，聽起來就像是農夫說他要從雞舍拿一顆蛋，水煮這顆蛋給太太吃，又同時做成溫一泉蛋給孩子吃，最後還要把同一顆蛋還給母雞，照看牠孵出幼雛。

川普總統在競選期間曾在某個俄羅斯官方的宣傳管道上批評國內媒體，稱其「不誠實的程度簡直不可思議」。他禁止許多記者進入造勢大會，經常激起群眾對記者的厭惡之情。如同許多獨裁政權的領袖，他承諾會透過立法禁止批評以箝制言論自由。他和希特勒一樣，說那些不合己意的事實陳述是「謊言」，將媒體報導視為對他個人的攻擊。他對網路比較友善，因為那是他獲取錯誤資訊的源頭，並將這些不實消息散播給百萬大眾的工具。

一九七一年，政治理論家漢娜，鄂蘭在思考美國政府的越戰謊言，將信心寄託在真相與生俱來的力量上以戰勝自由社會中的謊言：在正常狀況下，謊言終將是事實的手下敗將，因為事實是無可替代的;事實的存在是如此無垠無涯，無論經驗老到的騙徒編織多麽宏大的謊言都不夠，即便藉電腦運算的力量協助掩蓋真相，也是徒勞無功。

講真有咩真係叻又有料既人撐trump

Trump 既支持者只係知識型社會淘汰既一群人或經濟衰退下對未來失去方向既人

Trump 既出現證明自己唔係特別on鳩

這段話當中關於電腦的部分已不再準確。二○一六年的美國總統大選中，二維網路世界的重要性已經超過了三維的人際交流網絡。那些挨家挨戶上門拉票的人，在選民臉上看見了驚訝神情;這些美國公民沒有想過自己必須與有血有肉的人討論政治，而不是在電腦前讀臉書餵養的文章。如今，在白日陽光無法觸及的二維網路世界裡，出現了新興群體世界觀別樹一格的網路部落，且樂於受操控（沒錯，你可以在網路上找到這麼一個陰謀論：讓你維持上線的狀態，是為了一尋覓更多的陰謀論）

我們需要平面媒體記者，如此一來報導故事才能在紙本與讀者的心中逐步開展。舉例來說，川普總統說女人「應該待在家裡」，懷孕對雇傭關係來說是一種「不便」，媽媽們在職場「無法百分之百專注」，墮胎的女性應該受罰，女性是「懶鬼」、「母豬」、「母狗」，而且性侵女性是可以接受的？這些話究竟代表了什麼？總統名下的公司中有六間破產。是什麼意思？俄羅斯與哈薩克的祕密資金挹注總統的企業。又是怎麼回事？

我們可以在不同媒體上了解這些消息。然而當這些資訊透過螢幕傳遞時，我們會傾向於被噬血圍觀的邏輯思維吸引。只要知悉一則醜聞我們就會想聽更多。

譯注：二〇六年，希拉蕊公開聲稱川普的公司聲請破產六次，調查，她的指控為真。一九九〇至一九九二年聲請四次，2004年一次，2009年1次。
譯注：2016年四月，《紐約時報》報導川普名下的旅館館Trump SoHo開發時有罪犯祕密投資，以及俄羅斯與哈薩克的資金祕密挹注。

在川普總統當選之前，許多美國記者錯估了情勢。當他跨越一道道障礙，積累一次次凱旋的時候，我們的評論家們則信誓旦旦地保證，美國擁有許多良好的體制，將會在下個階段阻止他的腳步。在此同時，一群來自東歐的觀察家以及研究東歐的學者們，卻提出了截然不同的看法。在這些人眼中，川普總統的競選過程中有許多環節與歷史似曾相識，最後的結果也並不令人意外。烏克蘭與俄羅斯的記者早就嗅到了中西部各州的風向，他們提出的看法，比那些以研究美國政治離生的本土民調專家更貼近現實，在烏克蘭人眼中，電子情報戰與假新聞的威脅顯而易見，美國人的反應卻慢得可笑。

俄羅斯在二〇一三年對烏克蘭展開宣傳戰的時候，年輕一輩的烏克蘭記者等人立刻發布訊息，指出新聞中的不實之處，作風立即而果斷，有時還帶著幽默感。後來俄羅斯一方面入侵烏克蘭，一方面又將之前對付烏克蘭的許多宣傳手段，用在美國人身上。2014年，俄羅斯媒體謊稱烏克蘭軍將一名小男童釘死在十一字架上，烏克蘭人很快就成功澄清謠言（至少在烏克蘭境內相當成一功）。然而到了二〇一六年，俄羅斯媒體報導候選人希拉蕊染上重症（理由是她在一封郵件中提到了自己的「決策疲勞」，但此現象並非疾病）。美國人卻將這則錯誤訊息傳了開來。俄羅斯無法在鄰國烏克蘭成功扶植傀儡政權，卻看見他們喜歡的候選人贏得美國大選。在一此意義上，烏克蘭人赢了，美國人輸了。

逃避兵役，嘲笑戰爭英雄與其家人是不愛國的。在自己的公司裡歧視現役軍人。發起活動驅離身障老兵是不愛國的。一個越戰時逃掉兵役的人，把在紐約尋找性伴侶的「戰績」拿來跟越戰士兵的表現相提並論是不愛國的。逃稅是不愛國的，尤其美國的勞工家庭都有繳稅。

但連登既年青人好喜歡浸浸呢

Biden將最低時薪加到120蚊
咁已經攞到好多黑人同墨西哥移民選票

讓那些認真工作，依法繳稅的美國家庭資助總統大選經費，之後卻將捐款轉入私人公司，是不愛國的。稱讚其他國家的獨裁領袖是不愛國的。與格達費（Muammar Gaddafi）建立友誼是不愛國的。將巴夏爾，阿薩德（Bashar al- Assad）與普亭稱為傑出領袖是不愛國的。請俄羅斯干預美國總統大選是不愛國的。在造勢大會引述俄國官方宣傳媒體的資料是不愛國的。和俄羅斯寡頭政府聘用同一位顧問是不愛國的。向握有俄羅斯能源公司股票的人徵詢外交建議是不愛國的。讓一位在俄國能源公司薪資單上出現的人幫你寫外交政策講稿是不愛國的。把俄國宣傳部門資助的人選指定為國家安全顧問，是不愛國的。指定投資俄羅斯，執掌俄美跨國能源公司並獲頒普亭「友誼助章」的石油商人為國務卿是不愛國的。

然而問題的重點並不在俄羅斯與美國是否必須對立。重點在於愛一國的人必須為自己的國家謀福利。我們的總統是國家主義者，但國家主義者並不等於愛國者。國家主義者鼓勵我們露出最壞的一面，然後說我們是最優秀的民族。歐威爾寫道，國家主義者「雖然無止盡地渴求權力，勝負，復仇」，卻往往「對真實世界發生的事情不感興趣」。

譯注：一九八八年，川普買下美國東方航空公司後，以某位員工参加軍校訓練，無法在公司移轉當日赴任為由而拒絕聘雇。2007年，川普大學又以員工被派至戰場為由，在回國之後解聘之。
譯注：一九九一年，川普與幾位紐約商業領袖共同發起倡，希望市政府驅離第一五大道上的地販。紐約市發給身障退伍軍人持有的許可證，讓他們可以在市中心擺攤，但川普認為這會傷害城市形象與當地企業。
譯注：一九九七年川普受訪時，曾說自己年輕時性生活豐富卻未染病，就像是越士兵一樣偉大。「我們每個人都有自己的越戰：約會遊戲就是我們的戰場。」
譯注：一九九五年，川普申報項9.16億美元的鉅額虧損。之後十八年內，每年因此抵銷超過五千萬美元的應稅收入。
譯注：利比亞前獨裁領袖。推翻利比亞王國，實行軍事統治長達四十二年。利用控制油價大幅提升國民生活水準，同時也殘酷壓迫反對聲音。過去支持恐怖主義-後轉為西方國家在阿拉伯世界的盟友。國民抗議時拒絕下台，成為阿拉伯之一春過程中第一位被殺的領導人。二〇一六年六月，BuzzFeed報導川普多年以來一直尋求機會與格達費面談-希望與利比亞政府建立投資夥伴關係。
譯注：敘利亞獨裁領袖。前領導人哈菲茲阿薩德（Hafez al-Assad）之子。2011年敘利亞爆發大型示威活動，訴求由民主改革逐漸變為推翻阿薩德政權。阿薩德拒絕下台並武力鎮壓群眾，引發敘利亞內戰。因阿拉伯地區諸勢力與美俄等大國的介入，敘利亞成為代理戰爭的戰場，持續至今。二〇一六年九月，川普接受福斯新聞訪問時，表示阿薩德「領導能力可以拿A，我們的總統就差多了」。2015五年十二月川普接受前共和黨議員，主持人喬，史卡波羅（Joe Scarborough）訪問，稱讚普亭的領導能力，稱其：「既然能持續管理國家，至少一定是個領袖。我們的總統可不是這樣。」
譯注：川普在二〇一六年十月的一場造勢大會上引述一份電子郵件，指稱希拉蕊可能必須為美國駐利比亞大使與三位美國人之死負責。但該文件內容有誤，而川普引述之錯誤內容與俄國資助的網站Sputnik相同。

應該話佢地一開始就對侵侵有「痴線佬」既形象，加埋佢地想法比較…自我中心D？
所以唔鐘意侵侵串嘴，佢串串嘴就覺得「點解我要聽痴線佬講野」
然後只會睇侵侵做D咩野點影響到佢地平常生活+覺得BLM係因為佢歧視黑人+無限放大一開始侵侵唔CARE肺炎(左膠FD仲好信侵侵係扮病呃票)
但唔會睇到佢搞好經濟，就業率上升

奧巴馬果種大愛口號佢地好BUY，會認為係道德高人大愛
但當然佢地本身都係雙標仔，唔會CARE做唔做到 / 只係講講 (EG:FD 本身係美藉台灣人話非常反中，但完全唔會在意親中總統+繼續唔CARE台灣隨時俾人打)

其實講到底佢地同香港中產/藍絲一樣，唔好影響佢地正常生活既自私心態，最好衣食住行政府包晒

Dem 啲scandal 如果係真嘅仲嚇死人

初初話朋友啫，之後都起勢制裁啦

佢講野特登好直同用粗鄙啲既字(之前有研究講過侵用字既教育level係低啲), 唔似一般人覺得政治家應該講既野, 但亦變相吸引到另一批受眾而達成佢目標
不過撐侵就會俾人定形為冇文化同racist, 所以冇人敢認自己撐侵

其實我覺得侵侵份人本身已經係仆街真小人, 未做總統已經好多人唔like佢, like佢既大多都係比佢個種自信串嘴氣質吸引多,但都會認同佢係仆街。

不過要對抗中共,靠君子之爭係無用,就正正係侵侵e種唔按章出牌既人先對抗到,但美國左膠點會鍾意e d丫

連登小圈子就覺得唔關佢事, 但美國一般大眾只會覺得我生活得唔好就係總統既錯
不知幾多初時罩都唔戴既美國人, 家下拎美國肺炎表現同亞洲國家比, 真係得啖笑

唉

係 明明班鬼佬自己污糟邋遢
華人初頭話戴口罩嗰陣
佢地仲話戴口罩冇用
自己戇鳩就推晒落個總統到
不過侵侵把口又係衰
今獲真係各打五十大板算

換個角度睇，其實都有近半嘅美國人支持投票俾佢的，唔好忽略佢地

應該係話反不公平嘅全球化

唔鍾意人民幣

本身幾多
加得太多未逼人自動化/外移
侵鼓勵本土企業要翻美國設廠先益到班黑人嗎

我覺得大部分人反TRUMP係因為比左媒長期洗腦
而左媒因為成日比TRUMP話FAKE NEWS
覺得TRUMP威脅到佢地成個INDUSTRY既生存而想整死佢

而民主派個邊啲人其實做左好多唔見得光既野
正常人係政界係會自動波地同流合污
但TRUMP冇咁做 所以成班人驚比TRUMP整死
所以想整死TRUMP先

利申 : 100%鳩UP+陰謀論

望下法國收難民呢幾年發生嘅事
再睇下馬克龍呢排講乜

迫走難民呢個真係笑左

服唔服都請黎辯
反正幾個月後就知答案 到時睇下邊個估中

咁先係最大問題班友唔配有民主

其實侵黑人區同BLM區票大增, 我估同就業有關

你講得岩有工先要請人, 冇工話知你加到1000

港 台 日 韓都係，仲有我識個南美fd都支持侵，話美國左膠嘜都話歧視

90%人唔鐘意佢

又會贏到咁多個州

唔親主洗媒體
唔官腔
唔俾面
有話直說

如果香港所有media 都係cctvb 文匯大公 級數
黃絲都係咁情況啫

講真，我好想知trump 政策上既問題係咩，外交其實我地係唔係睇錯.
我成日只係聽到對trump 既人身攻擊 ，就好似係當左QED

其實美國at least有4成票係投trump

都唔係嘅
可能香港識到嘅都係啲會出國做野
一係去讀大學識嗰班左膠多
會周圍出國做野一定想繼續賺人仔
大學嗰班就算唔係既得利益者都好多中哂左膠毒
同講真d左膠咁惡就算心入面撐侵都未必敢同啲朋友講
即刻做social piriah日日俾人bully la（大愛平等）

咁其實都係聽唔慣問題，都唔係睇政策問題.

我個人真係唔介意，你串柒柒但交到功課，咁係串得起既吹唔漲

堂堂民主大國走列咁既地步，唔係話藍絲笑鳩美國係無基礎

30歲前係liberal
30歲後係conservative

後生有理想無地位無錢
30歲後開始有事業個人轉向保守

武肺前反抗嘅聲音邊有咁大
武肺佢處理到咁撚柒
不過俾著第二個都係搞到一鑊粥 要班美國人戴口罩 保持社交距離好似要佢地條命咁
所以中共玩武肺呢招真係好毒

其實好合理，你識住東西岸既人係機會一定遠多過德州。

講嘢太出位

都岩

唔止，BLM區經濟多少有影響，冇長工既黑人低下層會中斷入，之前stimulus派錢多少叫有應又幫到DD

一個有錢佬 明明係既得利益者 但係為平民爭取權益 就業機會
一個白人 又係白人主義者 任內立左好多黑人權益法案
一個大美國主義者 居然任內冇發動戰爭 重促成中東和平

佢個人黎講 私德可能的確為人垢病
當講到大事大非 佢真係做附合到普世價值同美國利益
咁嘅總統邊度搵呀

popular vote高過08年奧巴馬（over 70m>69.5m）
侵仲要係sitting president，唔計拜登問題票侵破晒記錄

曾參殺人+N人成虎+欲加之罪
古人早己參透

你問香港人點解美國人唔中意佢
我都唔知講乜好

其實都好多9up
不過埋單計數，係有改善就業，外交算成功

全世界有邊個唔柒？
除咗亞洲

岩

呢度太多人無視佢處理武肺問題，一句「佢俾譚德塞呃之嘛」就算數。

佢個人性格有問題，但都未致於整個美國媒體一齊封殺唱衰佢。

主要係佢既外交政策，尤其是對華政策，其實係損害緊好多最有錢最有權既人。

令外，佢用一套完全唔同傳統精英既做法，達成左所有主流政黨政客幾十年都做唔到既事，咪即係話傳統精英個套係廢既，所有主流政客都係廢既。

e家好明顯係兩種力量加埋一齊出黎既結果。
只不過估唔到係可以做到咁出面咁底庄啫。

誠實

你呢句好有含意

你自己搵例如2014至2018年
Trump既tweet 同例如正常GOP政客 Rubio, Cruz 既tweet比
你就知佢有乜野令人唔鐘意佢既地方
把口唔收，科學知識唔太好，亂up野....etc

19年後先留意trump，仲要係睇經黃既人過濾過既資訊既人，就覺得佢救世主者。
但係美國人係日日睇住佢d痴線tweet

我反而相信佢對華政策唔係咁多人想像中咁大影響到美國有錢人。

佢反全球化同退出巴黎氣候協議應該得罪更多美國人。

左膠諗少一樣野
trump係處理得差.
但呢個世界除左台灣 8~9成都係差.
個個都聽WHO，唔係就信一班只信WHO既advisor

之後一齊死哂

反環保
反女權
唔同白人至上割裂
呢兩樣已經得罪至少一半美國人啦（大學學歷、liberals）

仲要同傳媒開戰 係咁趕人出白宮

多數咩人撐trump？
鄉下人 極右

照你咁講 超過一半美國人都係鄉下人極右

投佢都唔一定撐佢 共和黨鐵票呢

武肺好多美國人中招

有幾多IPO 排緊隊返黎香港上市？單單螞蟻金服A H 股上市e單野，你睇返保薦包銷係邊d行？如果唔係同個幾間大行傾掂數，你覺得會中共會流肥水出去？未來仲有幾多IPO 要上？

Facebook, 一直想入大陸，都唔止一次傳差唔多傾掂數。

YouTube雖然唔可以係大陸睇，但幫中國企業想走到國際市場，黎自中企既廣告一直都係YouTube增長引擎黎。

我真係好想睇登會點don’t lockdown the country, only lockdown the virus

佢對肺炎態度問題先係死因
當紐約大爆發你自己去google下佢講左d咩
歐洲元首起碼都叫國民認真對待肺炎 聽唔聽另一回事
起碼你睇到歐洲元首好認真咁打lee場肺炎

唔係好明你ipo意思。你話流肥水出去，你都可以話中國企業利用美國集資，不過係美國美國人可以抽多d水。香港上既都係有搵美國投行擔保，係咪可以話佢地賺多次錢。

Facebook入唔入到中國同侵關係大唔大? 奧巴馬時期facebook已經想打入中國但被中共ban左。
但Tesla就係侵任期下係中國開廠，elon musk都唔係反侵。

當時中興俾侵煮，連登仔都好開心。最後侵咪又係放左一馬。bolton本書有提過。

但有一半美國人投票俾佢

係你地諗得簡單左。
侵2月已經收到風，係電話講隻武肺好毒，但仍然公開講話隻野無咩事，好快消失。及後亦都係電話中自爆play it down.

Exac7ly
hero Trump

咁佢成日係Twitter 9up嘅
搞到啲下屬要幫佢抹屎

你啱

不過挽你老母

我覺得本來trump四年前應該輸

只係因為2016啲反trump嘅，
特別係啲後生輕敵（同埋hilary號召力唔夠），
當trump搞笑，無出黎投票，所以俾佢贏到
當年trump當選，啲人係覺得難以致信
個個以為hilary贏硬

今年係兩邊支持者都有出黎投票

事實：侵2月收到維尼電話 維尼呃佢話隻病毒只係普通流感級數 中國國內可防可控 侵太天真信以為真 大意輕敵

事實唔係你話係就係
下面呢D先係

有晒錄音
2月7
You just breathe the air and that’s how it’s passed. And so that’s a very tricky one. That’s a very delicate one. It’s also more deadly than even your strenuous flu. This is deadly stuff.
3月19
I wanted to always play it down. I still like playing it down...because i don't want to create a panic.

同事實冇衝突喎

Trump = 地主
斗Trump =

deadly stuff = 會死人既野
play it down =淡化
即係話侵2月已經知隻野好大鑊，即直到3月仍然淡化隻野威力

咁同你所講既「事實」有無衝突，你可以自己諗諗

搞中國而郁到好多人既利益

你老母做雞俾狗屌，先會生咗你個弱智仔出嚟？

把口唔收囉，得罪晒啲媒體
但亦都睇到美國既媒體如何敗壞

真，特朗普係連登無account係敗筆～

諗起香港陳巧文

投侵嗰班會唔會大部份係老人家

阻住啲老墨毒犯
搞到啲後生仔買唔到

槍打出頭鳥

好多人睇野淨係睇形象表面，唔係睇咩政職

侵行出黎已經食曬屎，白人精英，暴發戶，口臭

奧黑就唔同，黑人，律師，講野有禮，開口埋口普世價值，真係睇見都濕曬

我覺得咩年齡層都有嘅，好難一概而論

我覺得可能同我地區選時嘅態度類似:
Trump fans當然一定明確撐trump，但都應該有d未必太like trump但討厭民主黨嘅共和黨fans
係2選1嘅情況下，好可能都係本住唔係要trump贏，係要民主黨輸嘅心態去選
我覺得呢個可能都係其中一個小原因點解民調d人明明話唔like trump但最後支持trump

同Pence 簡直差太遠
Pence都唔會周圍辣火頭